我覺得男人呢個時勢至少要學識呢樣野

就係學First Aid 喇
StJohn 依家出咗混合教學模式急救課程

唔使坐定定30個鐘對住Lecturer 同本書仔
網上聽同睇就得 仲有Animation 唔怕悶親你

上完online 補14hr 實習堂加考試就pass 到張cert 架啦
唔發夢都好 有一技旁身搵份工都易少少 有事上嚟救多個人都好吖

救老母：

光復香港 時代革命

推

sor for 標題黨 女手足都歡迎架

關男人女人咩事
跨性別又得唔得

sor for 標題黨 我已經諗唔到有咩標題會令人留意啲內容 一係我重開

學first aid食咗唔少女

而家有得報咩？
前排睇過無開班，一直想學

2月前都仲有
上完堂因為武漢肺炎到依家都未考得

有呀 依家呢個就係可以用elearning 方法上咗理論部分先 之後再補實習部分

FULL 左

咁奇怪照計online course 唔會爆架喎

全部full哂

FULL晒

我見到stjohn fp page都有人問
但係page叫人留意更新 可能會再開位

btw 南極好似好正 遲啲再分享多啲

之前想學不過忙得滯最後冇時間

Push

都唔耐用只係for3年

上年12月考完, 最快既堂都要3個月後先上到

應該要學深入D
PHLTS

仲有ITLS

而家first aid 仲多過手足
行兩條街見十鳩幾fa

感覺係比較近醫護專業嘅範疇 係咪要有Bio 英文底先好報

Full jor...

想大家注意返30個鐘First Aid班仲要一半Online
學識咗真係唔好亂救人同埋出去做FA 實際情況完全唔一樣
不過都建議大家學多啲

張cert 就有效3年 學識嘅點都有啲跟一世掛

就算想報
都唔夠膽同人一班上堂啦
全部網上就得

呢個真 30hr 只係可以叫入門
有興趣嘅不妨試下上面巴打講慨itls/phtls
或者其他進階course 當進下修到好吖

個牌係有分別架?

之前想報都報唔到

報實習嘅話 只要完咗online 堂一年內都無問題
當然唔係依家去怕尷嘅嘅可以part 多個人報

學急救之餘記得操體能

有用
推

係要上曬兩個course?

網上報讀
有冇名額限制
只要一年內上返堂個證書就有效？

其實廢牌黎 學完都係乜撚都唔識
不過俾狗咬冇咁大機會出事

係呀

而家要等stjohn 會唔會放位出嚟
因為佢喺fb都好似唔係好certain 會唔會加開

處理家居意外，屋企人暈咗嗰啲建議學邊幾種？

學識止血, 包紮骨折喺呢個時勢係有啲用~

之前12月join咗點知上等個2堂就比個仆街支那肺炎搞到cancel咗屌

即係依家想網上讀都冇啦

依兩個course任何有fa牌都可以讀？唔駛讀緊醫護？thx

嗰個30Hour班都有教晒啊

光復香港 時代革命

Lm

sry 前兩日見到仲有好多位以為無人知
今日無check就po 上嚟不過有興趣嘅上網都有唔少自學片可以睇

聽日就係21號

其實你學完係會覺得完全唔夠用
貿貿然出去救人可能仲拖後腿

不過我有諗過隨身袋住張急救證，俾狗逗都易話為少少

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

有first aid cert系基本條件 我唔記得係咪要18歲以上
只不過醫護學生可以申請學分

其實學左都唔有太大幫助
利申有牌

Full咗

哩個牌真係唔覺得有咩用

多謝支持
本身四月要去台灣5日學野外急救
而家中國肺炎搞到冇得去

有阿sir係藍絲，上堂上得好痛苦。

push

講堅st. John果個好廢

巴打你喺邊度報Course

前年上堂學哂pass埋
都係感覺冇乜用 好基本 啊sir都話唔好亂用

救自己好啦
唔好出去害人

好彩今日下午報咗 已經full曬

唔同既STANDARD, 但應該係差唔多嘅野

St. John
PHLTS (Prehospital Trauma Life Support)
院前創傷生命救援術證書課程*公開人士都可以玩*

院前創傷
AMLS (Advanced Medical Life Support)
高級醫療生命支援術證書課程 應該得護士,急救員會報
處理及評估內科急症的病患者

以上2個都係base on 美國naemt,

其他地方 (HA, 香港專業護理學會)
ILTS (International Trauma Life Support)
應該得護士,急救員會報
ITLS專為醫護人員於院前評估和穩定創傷傷者而設計，為學員提供高級創傷處理技能訓練。其創傷救護技術被廣泛應用於院前急救、急症室搶救和病房內基礎治療
都係講院前創傷
base on ILTS

所以普通公眾人士, 應該係學PHLTS
有錯請指正

想救人既就報埋#30講個個先夠做

無分別 真人去上堂都係咁雞㗎咋

Btw作為廢青考完有證，暫時都唔知有咩幫助

ok thx
問過幾次都冇人答

最緊要都係經驗
自己單飛就唔好亂嚟

我寧願考完唔會用到入面啲skills
有邊個會想見到人出事

認真search過其他first aid都係一樣咁廢

想學+1，一係full左，一係支那肺炎停哂

所以考完要補advance course

區議員搞團體班會唔會有人報？

因為支那肺炎，上年報完到而家重未有得上

個人覺得啦有張證就一定好多壞架啦

立刻叫人call白車係學左一星期堂既重點技巧

救自己 自己考完都唔敢幫人住
速度好重要

樓主唔好喊

無疑個標題係幾吸睛嘅

女仔學識呢樣嘢 一樣好有用

吓
不過真心既 當係幫自己屋企人先啦
想幫外人既 真係要衡量自己有無能力有無膽先得

普通人AFA就夠
PHLTS呢幾種EMT先用到

我都係 我考左咁耐我都唔敢報advanced course

借個位［緊急］國際戰線召集十萬聯署師，簽曬兩個告急聯署及廣傳

我係女人都報咗

認真 有朋友同我同期 開工有位師傅係高處跌落黎都係叫白車

一嚟你自己日常唔會拎齊架餐，佢自己好sad咁話學完都好似冇用咁

咁呢個真

AFA CPR AED呢幾張基本

有撚用

正常流程 AFA>>EMT>>A&E
教得更多你現場都唔會夠架生用

AFA
係指st. john 「急救證書」課程 (AFA) ?
樓上有幾個巴打, 話學完其實係廢

定係你指紅十字會個AFAA, AFAB, AFAC
呢3個就真係進階野

可以報埋紅會
但之前比人爆完送學生地址資料返大陸

正打算學
利申女

AFA 包埋CPR 架

又唔好講到咁
急救 煮食 野外求生 外語
呢幾樣做人基本正常野

有冇source

學乜都食到唔少女

只要你夠靚仔又有錢

全部剩餘名額0

學完覺得識多咗野
雖然係現實見到傷者都係識幫人止血,check表徵，復原卧式哩啲再call白車
但起碼叫幫到救護員手，話佢知自己已知嘅野 e.g. 時間，傷者傷勢
但我都唔敢幫人cpr，實在太驚

full晒...
以為終於有啲事可以做

出去做FA就留返比醫護啦
大家學FA都可以自救先 再唔係真係冇專業人士黎之前都可以運用你既知識去保護個victim冇受到二次傷害 學多冇壞

考試恢復翻未

agger但起碼要學識可以自救同埋必要時都知唔好做啲乜

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

有無人知係好似zoom咁live 定佢send video黎自己睇

PHTLS*
不過都貴 1400蚊

未 暫停直至另行通知 但應該唔會超過半年

標題黨，一拉
侮辱女手足，二拉

［緊急］國際戰線召集十萬聯署師，簽曬兩個告急聯署及廣傳

係外國考過BLS 香港用唔用得?
同埋同PHLTS有咩分別?

利申 唔打算用 因為還左3-5成俾老師

五毛會員
唔好回

Red cross都有

利申 打手

我之前有牌 過左期 好似半年
有冇巴打知有冇得續？
唔想由頭上

包埋本書比你架
本書都~900蚊 (美馬賣緊120USD) 雖然本書都係墊煲底架喇
個課程16粒鐘, 除返開一粒鐘3x蚊學費
應該已經津貼左好多
我好似變左打手

課程手冊
Prehospital Trauma Life Support, (Ninth Edition)
香港聖約翰救傷會，院前創傷生命救援術輔助筆記

12月先有得考試

我知 考過

易唔易pass

冇洗眼牌都唔夠膽同人洗眼 好彩依家開返有得讀

俾個網你 睇晒啲自學內容然後做chapter quiz

我覺得易嘅 同班得一個Fail
Cervical immobilization冇fix手踭

我11月考完
攞咗st John's個張卡
但係完全唔識點救人唔知點幫手咁

學識對自己和身邊的人都好實用

計時間真係好戇鳩 唔係所有事可以咁計

Fa證無疑對某啲工作有用
但上得堂都係學急救嘅技能
時效係為咗保障你三年後仲記得急救嘅知識
就好似讀大學 有啲人覺得讀完人工無分別
知識 眼界 跟一世

咁鍾意拉下話？依家拉你呀！拉埋你老母！

買件反光衣 喺現場做下阻膠 放咗煙就洗下眼

200000

咁鍾意拉下話？依家拉你呀！拉埋你老母！拉埋你全家呀！

肥咗骨折就算了

Over 半年要重頭上

唔關男唔男人事啦 女人都要識
利申：學完有牌都唔覺得自己識

學完覺得實唔實用

Full唒

岩岩過左期想續可以點

屌男女都要學啦

有興趣學
將來遇突發事 例如有人暈左 食野噎親 都知道要點樣做

屋企人暈左 唯一可以做係Check有無Pulse
最多加埋head lift, chin tilt

其實AFA都唔會要你去check pulse因為呢一個簡單嘅動作本身唔易

on9
正常報得first aid
梗係想同靚靚miss/同學練人工呼吸
仆你個街，睇片學點會學得好
first aid呢家野要有實戰經驗先得加嘛

點都學左先
有張cert 俾狗咬機會又細左少少少少

要補實習架 祇係變咗聽書喺屋企聽

btw 上次去得個呀伯lecturer 同埋搓公仔架喎

我想問台灣邊度有得報呢啲課程？

已經full 哂啦, 想報都報唔到

真係細得果少少少少少少少

理大果次 成堆醫護都綁晒膠索帶 被人拉晒

填晒表先見到無位

好貴

讀係好，不過千其唔好覺得自己可以做FA，知識並不足夠，志在必要時唔係連基本嘢都唔識

屌你爆哂

係啊，但有啲人真係讀完啲course覺得自己係戰地醫生咁亂黎。如果有現職醫護留翻佢地處理會好啲。讀黎為保障自己傍身就唔錯，唔好讀到自我膨脹不可一世。

推 一技旁身呀！
和理非都可以變FA

無論咩人都好，睇少啲韓國膠劇，學多啲睇多啲呢類有營養嘅野係充實自己
充實咗自己，光復香港先更有力

我正正係上年6月攞到個牌，但係冇經驗，真係怕出錯

上年次次出嚟行街見到啲first aid小隊都想加入，但係唔知有咩門路

CPR，AED，包頭包手，練好啲體能
鹽水first kit呢啲基本野
有時間學埋毒理

補考係好事黎
FA牌同Private Pilot License一樣過一排唔用要補底
確保你有起事上黎唔會滕雞

咁又係

其實冇乜用
你係救人 就算比人拉你都會上前救人
你要避世 你有冇牌你都唔會行到上前

邊到搵個miss比你
睇少啲tvb

我都係 之前dse 唔得閒續 而家要報多次
發現啲guideline 改咗好多 以前唔教紅黃綠黑分流 而家教埋

依家乜班都無開

利申等復修

同AFA,SFA同級

我又冇諗咁多，純粹覺得咁問法好兀突

其實考到曉飛到都好，實際都係好難做得翻出黎，呢啲就係職業同經驗個差別

第一個comment咪講左標題黨

其實香港啲大學應該學清華大學咁強制要求所有港澳新生參加實彈射擊訓練及野外格鬥

online course 識唔到女喎

老實講 唔好咁多人去學啦

已經好飽和 而且前線係好多冗員

有個牌 但唔識搞 係到玩cosplay
搞到個情況亂

邊度有advances course?啫發多d夢？
其實就算做唔到真正嘅fa，起碼學咗少少急救知識

見到咁多fa就知運動已完啦

同埋見你有fa牌就唔會咁易咬你
唔知講嗰條友有冇被人查過
成班鳩up

可以續牌

要考喎

咁你識 考有幾難
咁你唔識 抵你續唔到牌

利申 未續

咁你咪好醒

3年又要考一次好on9下

咁驚你唔記得丫嗎 同埋課程內容會日新月異

正評，係因為成功救到老母

其實會被狗咬嘅都係會俾狗咬 唔會因為多張cert 就無事
開個post 純粹想大家去學下野啫 30hr 就做到專業firstaider 咁班救護唔使入學堂操啦

咁係我衰嘅無下次

#30有講 報PHLTS
(可以睇#77 有詳細內容)

以下係小弟作為考左AFA既人既少少個人睇法啦:
簡單啲黎講, 學AFA絕對唔係問題, 小弟亦好歡迎咁多巴打絲打去學, 一技旁身. 但調番轉講, 樓主講個個AFA既問題係, 佢主要係教你啲普通生活會遇到既意外處理, 包括骨折同有人失去意識. 呢啲其實都有一個Protocol去處理. 充其量, 呢啲技能會係和理非集會遊行會發揮到多啲.

真正個陣, 會見到好多你唔會expect到既畫面同情況, 如果有個傷者 係爆哂缸,有好大個傷口,唔係用你手上既醫療物資普通包個紮就處理到既, 咁就係要學PHLTS, 去學點樣處理啲超級突發既case既.

當然, 兩者重有一個分別就係上堂時數啦, 你愈多Hands-on experience既, 自然更加得心應手, AFA得30個鐘, 有啲course為左配合考生schedule, 有啲係淨係要考生兩日堂就學哂, 之後比你溫多一個星期就直接考pratical同paper. 所以AFA相對比較簡陋. 反之PHLTS就係為左更加幫到傷者, 先有更深入既訓練, 所以真係想幫手既我會建議去學埋PHLTS

上年年尾上完FA堂，覺得好廢，為考而讀既course, 真係考完都唔敢幫手

我個張過埋今個summer過期我都係未續

Ielts兩年一次添啦
講緊學first aid救人，要keep refreshing memory同埋操番熟啲skills好重要

其實香港個啲好流
香港人依家返大陸讀書
除左包紮仲要學埋拎槍同格鬥
反觀香港啲教育連大陸人都比唔上

［緊急］國際戰線召集十萬聯署師，簽曬兩個告急聯署及廣傳

借位簽名傳開去

實用嘅 識多幾樣點都好

操多d，唔好放棄

依家又有得報了

學下點樣裝修好過啦, 仲FA
要記住, FA同記者都係中立撚定位,
唔需要去想做呢兩個positions, 假如你真係想光復香港

剩餘名額去到-1

報唔到

好似有證書見到人唔救犯法?

你報完 讀咗第一個chapter 你就知道唔係

-1係報唔到有時間想學下姐

係，大家要有啲常識

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

遲咗

唔同 BLS 內容係近啲香港自己開嘅CPR/AED Course
有好多處理都無教 但係BLS 內容可以話係急救課程中最重要

pushhhhhhhhhhhhhhhh

遲左

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

Tui

有冇more details? YouTube 搵過唔多有咁

老老實實呢個時候先嚟學first aid
同出咗動森先走去買switch嘅一樣咁鳩

利申：18年考咗FA牌
Btw我就係出咗動森先走去買switch但係又買唔到嘅柒頭

首先暈左好多原因.
可以低血糖, 可以Head injury, 可以跌BP, 可以Cardiac arrest

首先講低血糖, 用血糖機其實測試到, 不過暈左既情況下, 比糖水容易aspiration pneumonia, 所以都只可以靠IV access比D50. 簡單黎講, 無工具搞唔掂. 除非佢係drowsiness, 可以cooperate到, 自己飲到糖水
如果有糖尿病更加要aware依樣野, 因為DM藥/Poor DM control都係導致低血糖既常因

HI方面, 可能係跌倒撞到個頭暈低, 睇下全身有無明顯瘀傷, 流血. 基本上都無野可以搞, 等入院照CT同Xray啦. 處理流血就揾塊紗布/毛巾禁住, 唔多講.

跌BP, 都要揾部血壓計先度到. 如果真係低, 就訓平個人, 等多少少血到個頭. 不過低BP到Shock, 都要入院比下Gelofusin/ Intravenous fluid先得同埋揾下有無Underlying cause

不過最重要係睇暈左之後有無呼吸, 心跳. 有就Head tilt, chin lift, 確保呼吸氣道暢通, 因為暈左容易比條利擋住氣管

如果10秒內check唔到有無Pulse/ Ventilation, 就直接開波搓人喇. 因為要摸Pulse都唔係咁易, 跟據AHA指引, 10秒摸唔到就直接搓人

如果無呼吸, 多數99%都無Pulse啦. 因為Type 1 or Type 2 respiratory failure 如果唔處理, 都會係幾分鐘內, 導致心臟停頓. 依種情況又係準備CPR都得

簡單黎講, 最怕係arrest左, 所以屋企人暈左, 最重要睇有無呼吸, 心跳
按返C>A>B (Compression, Airway, Breathing )黎處理. 無心跳就CPR, 有心跳就直接Head tilt, Chin lift搞掂